<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Visual computing</title><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/</link><description>Recent content in Introduction on Visual computing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://mbolanoss.github.io/showcase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-1/1-Visual-Illusions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-1/1-Visual-Illusions/</guid><description>Visual Illusions 👁 # Workshop Estudie, implemente y discuta posibles aplicaciones de algunos fenómenos visuales e ilusiones ópticas conocidas.
Illusion 1: Stepping Feet 👣 # Marco Teorico # La ilusión &amp;ldquo;Stepping Feet&amp;rdquo; es un fenómeno de percepción del movimiento, donde se percibe que el recuadro azul y amarillo varían sus velocidades relativa de manera dramática, aunque en realidad su movimiento es constante.
¿Qué está pasando? Cuando el recuadro azul se encuentra sobre las líneas blancas, el contraste es alto, por lo cual el movimiento se percibe más rápido que su velocidad real.</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-1/2-Visual-Masking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-1/2-Visual-Masking/</guid><description>Visual Masking 💡 # Workshop Implementar una aplicación web de procesamiento de imagenes que soporte varios kernels y además:
Visualización de histograma de la imagen Diferentes herramientes de luminosidad Marco teórico # Kernel # Un kernel o mascara es una matriz usada para aplicar algun tipo de efecto como difuminado, detección de bordes , sobre una imagen. Eso se logra realizando una convolución entre el kernel y la imagen. ¿Qué es una convolución?</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-2/1-WebGL-3D-App/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-2/1-WebGL-3D-App/</guid><description>3D APP : 3D Audio Visualizer 🎶 # Workshop Implement a 3d webgl application. The p5.treegl or any other libraries may be used
Marco teórico # Señales electromagnéticas # Como componente teórico principal de la aplicación, se tienen las señales de electromagnéticas, las cuales, a manera de resumen, se pueden descomponer en varias ondas sinusoidales periódicas, y cada una tiene una serie de características propias de una onda electromagnética. En particular, nos interesan 2 de estas:</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/1-Color-Blending/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/1-Color-Blending/</guid><description>Color Blending 🔴🟠🟡 # Exercises Averiguar el código js de los sketches de ejemplo. Implementar otros modos de blending. Tomar esta referencia como un punto de partida. Marco teórico # Color Mixing # Existen 3 tipos de mezcla de colores: aditivo, sustractivo y promedio.
Aditivo Por convención, los 3 colores primarios son el rojo, el verde y el azul. La ausencia de luz de cualquier color corresponde con negro. Si se mezclan los 3 colores en mismas propociones, el resultado es neutral (blanco o gris).</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/2-Texturing-UV-Visualization-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/2-Texturing-UV-Visualization-1/</guid><description>UV Visualization - Exercise 1 🔴🟢🔵 # Exercise Redefine the shape texture coordinates to turn the above image upside down.
Source Code # JavaScript: Ajustando coordenadas y en vertex # Construcción de la figura invirtiendo las coordenadas de la textura en el llamado a vertex.
La función vertex tiene la siguiente estructura: vertex(x, y, [z], [u], [v]) Siendo los parametros los siguientes: x - x-coordinate of the vertex y - y-coordinate of the vertex z - z-coordinate of the vertex u - the vertex's texture u-coordinate v - the vertex's texture v-coordinate // Construcción de la figura invirtiendo las coordenadas de la textura // en el llamado a vertex let uvShader; function preload() { // No se pasa ninguna matriz al shader uvShader = readShader(&amp;#39;/showcase/sketches/uv_1/uv.</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/3-Texturing-UV-Visualization-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/3-Texturing-UV-Visualization-2/</guid><description> UV Visualization - Exercise 2 🟥🟩🟦 # Solución y Resultados # Utilice el primer selector para cambiar los canales visualizados. Utilice el segundo selector para cambiar la forma del filtro.</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/4-Color-Brightness-and-Tinting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/4-Color-Brightness-and-Tinting/</guid><description> Color Brightness and Tinting 👩‍🎨 # Solución y Resultados # Utilice el 1er selector para cambiar el modo de brillo (Coloring Brightness Tool). Utilice el 2do selector para cambiar el modo de mezcla de colores (BlendMode). Utilice el checkbox para aplicar el tintado. Seleccione el color de tintado con el selector.</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/5-Image-Processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/5-Image-Processing/</guid><description> Image/Video processing 🖼️ #</description></item></channel></rss>