<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Visual computing</title><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/</link><description>Recent content in Introduction on Visual computing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://mbolanoss.github.io/showcase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/shortcodes/3D-App/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/shortcodes/3D-App/</guid><description>3D APP : 3D Audio Visualizer  # Workshop Implement a 3d webgl application. The p5.treegl or any other libraries may be used
Marco te贸rico # Se帽ales electromagn茅ticas # Como componente te贸rico principal de la aplicaci贸n, se tienen las se帽ales de electromagn茅ticas, las cuales, a manera de resumen, se pueden descomponer en varias ondas sinusoidales peri贸dicas, y cada una tiene una serie de caracter铆sticas propias de una onda electromagn茅tica. En particular, nos interesan 2 de estas:</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/shortcodes/Visual-Illusions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/shortcodes/Visual-Illusions/</guid><description>Visual Illusions  # Workshop Estudie, implemente y discuta posibles aplicaciones de algunos fen贸menos visuales e ilusiones 贸pticas conocidas.
Illusion 1: Stepping Feet  # Marco Teorico # La ilusi贸n &amp;ldquo;Stepping Feet&amp;rdquo; es un fen贸meno de percepci贸n del movimiento, donde se percibe que el recuadro azul y amarillo var铆an sus velocidades relativa de manera dram谩tica, aunque en realidad su movimiento es constante.
驴Qu茅 est谩 pasando? Cuando el recuadro azul se encuentra sobre las l铆neas blancas, el contraste es alto, por lo cual el movimiento se percibe m谩s r谩pido que su velocidad real.</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/shortcodes/Visual-Masking/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/shortcodes/Visual-Masking/</guid><description>Visual Masking  # Workshop Implementar una aplicaci贸n web de procesamiento de imagenes que soporte varios kernels y adem谩s:
Visualizaci贸n de histograma de la imagen Diferentes herramientes de luminosidad Marco te贸rico # Kernel # Un kernel o mascara es una matriz usada para aplicar algun tipo de efecto como difuminado, detecci贸n de bordes , sobre una imagen. Eso se logra realizando una convoluci贸n entre el kernel y la imagen. 驴Qu茅 es una convoluci贸n?</description></item></channel></rss>