<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual computing</title><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/</link><description>Recent content on Visual computing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/1-Color-Blending/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/1-Color-Blending/</guid><description>Color Blending 🔴🟠🟡 # Exercises Averiguar el código js de los sketches de ejemplo. Implementar otros modos de blending. Tomar esta referencia como un punto de partida. Marco teórico # Color Mixing # Existen 3 tipos de mezcla de colores: aditivo, sustractivo y promedio.
Aditivo Por convención, los 3 colores primarios son el rojo, el verde y el azul. La ausencia de luz de cualquier color corresponde con negro. Si se mezclan los 3 colores en mismas propociones, el resultado es neutral (blanco o gris).</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/2-Texturing-UV-Visualization-1/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/2-Texturing-UV-Visualization-1/</guid><description>UV Visualization - Exercise 1 🔴🟢🔵 # Exercise Redefinir las coordenas de textura de la figura, para invertir la imagen de abajo.
Solución #1 # JavaScript: Ajustando coordenadas u &amp;amp; v en vertex # Construcción de la figura invirtiendo las coordenadas de la textura en el llamado a vertex.
La función vertex tiene la siguiente estructura:
vertex(x, y, [z], [u], [v]) Siendo los parametros los siguientes:
x - x-coordinate of the vertex y - y-coordinate of the vertex z - z-coordinate of the vertex u - the vertex&amp;rsquo;s texture u-coordinate v - the vertex&amp;rsquo;s texture v-coordinate Source Code: JavaScript // Construcción de la figura invirtiendo las coordenadas de la textura // en el llamado a vertex let uvShader; function preload() { // No se pasa ninguna matriz al shader uvShader = readShader(&amp;#39;/showcase/sketches/uv_1/uv.</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/3-Texturing-UV-Visualization-2/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/3-Texturing-UV-Visualization-2/</guid><description>UV Visualization - Exercise 2 🟥🟩🟦 # Exercises Incluir el canal azul dentro de la visualización uv. Utilizar otras figuras, diferentes a quad, como filtros. Solución y Resultados # Utilice el primer selector para cambiar los canales visualizados. Utilice el segundo selector para cambiar la forma del filtro. Conclusiones # Es posible implementar filtros pasando un parametro de opacidad como uniforme al fragment shader. Referencias # Visual Computing. (2022, 15 noviembre).</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/4-Color-Brightness-and-Tinting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/4-Color-Brightness-and-Tinting/</guid><description>Color Brightness 🌟 and Tinting 👩‍🎨 # Exercises Implementar otras modos de luminosidad, como HSV, HSL y promedio. Implementar tintado de texturas para mezclar colores y texels. Marco teórico # Herramientas de luminosidad # La luminosidad es la percepción visual de la luminancia de un objeto. En colorimetría, es una predicción de que tan iluminado aparecerá un color para un determinado observador. ¿Qué es la luminancia? Es la médida de intensidad lumínica por unidad de área de la luz viajando en una determinada dirección.</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/5-Image-Processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/5-Image-Processing/</guid><description>Image/Video processing 🖼️ # Workshop Implement an image / video processing app supporting different masks, including other kernel sizes different than 3x3, and:
A region-of-interest base tool to selectively apply a given mask.Hint: circular regions around the mouse pointer are handy and quite simple to implement by means of glsl distance. A magnifier tool. Requires a bit of research. For instance, look for it in shadertoy. Integrate luma and other coloring brightness tools.</description></item><item><title/><link>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/6-Lighting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mbolanoss.github.io/showcase/docs/Taller-3/6-Lighting/</guid><description>Lighting 🔦 # Workshop Implement a scene having the following lighting equation:
\[a = ambient\cdot ambient4\] where ambient4 is the ambient light color.
Marco teórico # La iluminación local está dada por la siguiente ecuación: En este caso los terminos d y s de la ecuación no nos interesan ya que solo vamos a modificar la luz ambiental.
De modo que la ecuación a usar es la siguiente:
\[\lambda = a\cdot \rho\] Solución y resultados # Fragment shader precision mediump float; uniform vec4 uMaterialColor; uniform vec4 lightColor; uniform float ambient; void main() { vec4 ambient4 = lightColor * ambient; gl_FragColor = ambient4 * uMaterialColor; } Conclusiones # Vemos como el color de la luz ambiental produce un efecto de tinting sobre las figuras renderizadas.</description></item></channel></rss>